[變數］美國尚未發出提高對華關稅既正式通知

美國貿易代表辦公室（USTR）截至美國東部時間7日晚間，並未正式通知提高對2千億美元中國産品的懲罰性關稅。代表羅伯特·萊特希澤6日在政府公報中表示7日發通知。如果完成10日從現在的10％提高至25％的行政手續，在9日開始的部長級磋商之前，成為針對中國的強大壓力，因此通知的有無是主要焦點。

截至美國東部時間7日下午9時（北京時間8日上午9時）美國還沒有發出通知。有分析認為，將在政府公報中寫明將美國海關和邊境保護局(CBP)徵收的額外關稅于10日上午0時1分以後從10％改為25％。川普總統5日在推特（Twitter）上宣佈，但政府要加以落實，需要事前發佈公告。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）鳳山太成 華盛頓

即係中國將成為最大贏家